直播中大物資 記者無辜被罵

直播中大物資 記者無辜被罵

中大抗爭者撤離校園後，現場遺下不少物資。夏家朗攝

【本報訊】《蘋果》記者前晚在中大校園直播採訪，因鏡頭上顯示路障和示威者的裝備，被網民留言攻擊和標籤是「藍底記者」，甚至有人揚言要將記者起底。有學者表示，記者的角色是獨立的監察者，若偏袒任何一方則會失去公信力，對任何一方都沒有保障，「喺任何環境下，畀記者做返自己工作就係最好」，期望示威者和警方都不要干擾記者工作。

《蘋果》前晚直播時，並無拍攝任何示威者的撤退情況，而是待一眾示威者安全離開後，才拍攝遺下在現場的物資，其間亦沒有透露示威者的行蹤。
呂秉權：偏袒將失公信力

相關新聞：稱行動毋須上報 官媒速刪報道

浸會大學新聞系高級講師呂秉權指出，記者是獨立的監察者，並非站在任何一方，「喺任何環境下，畀記者做返自己工作就係最好」。他留意到，在這場反送中逆權運動有示威者對記者存額外「期望」，而警方對記者亦比以往較多「仇恨」情緒。

呂秉權指出，傳媒的角色是監察政府，往往在高牆和雞蛋之間，記者會為弱勢發聲，亦明白示威者認為現時社會的任何制度都不可靠，政府不再可信，變相依賴記者的力量。

但他重申，無論是示威者抑或警方也不應叫記者影或不影，「記者影定唔影係新聞自由，獨立編採……點影點寫係專業判斷，有時係影咗先，遮唔遮樣係後期處理」，若示威者有些做法不想讓他人見到，「折衷嘅方法可能係用遮擋住，或者叫記者行遠啲影，唔係叫記者唔好影」，正如警方在拘捕過程或涉對示威者濫暴，因此也不應阻礙記者採訪。

呂秉權期望示威者明白記者是基於良知和專業新聞判斷工作，偏袒任何一方則失去合法性和公信力，若這個監察制度受到打擊，對任何一方都是沒有保障。

■記者張文鈴

今日呀!!!!

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

特別事項⚠️
👉🏻1400 ～ 1700砌牆
👉🏻招募義工一齊砌出和裝飾柏林圍牆
👉🏻2120推倒極權暴政的鐵幕
👉🏻與30年前同步，東德開放畀人民入西德，寓意希望自由民主歸回人民
👉🏻同時招募糾察幫忙維持集會秩序
👉🏻義工和糾察聯絡： @sdontstandforshit

鐵 幕 倒 下🧱極 權 必 亡☠️

公海 Link :

他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」
—————————————————-

（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）
對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。
（二） 從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身
港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底綫宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。
世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。
（三） 一切回歸三個字 – 真普選
核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

鬧記者

邊班ON9呀

但係蘋果記者有啲真係好鬼
成日影抗爭者大頭又直播講佢地去咗邊做緊乜
相反立場真係會避免影到
要知道好多popo會睇直播
上次42C都係01同蘋果搞到手足俾人拉

臥底狗

臥底分化
又係呢招

淨講警察咪唔中立囉
你可以提佢唔好講 但你唔可以控制佢
點解有D狗仲係有顧忌 係因為有好多都係中立囉
搞到佢地冇得一野掃哂班記者

我記得早幾日睇緊中大live嘅人叫個記者唔好再影大頭，但個記者仍然影，佢地做live時睇唔到回應。你話我分化又好點都好，我覺得蘋果至少有兩個記者真係鬼鬼地，其次傳媒有佢地嘅立場好正常，大公文匯01有立場，立場，蘋果都會有立場，唔係叫佢地唔報學生嘅問題，但唔好響live影曬大頭同學生部署俾popo睇啫

蘋果想搞分化?
利伸不割

係，仲枉我課咗金俾蘋果

香港三權已合作，如果無埋第四權就玩撚完
多謝記者
手足都要尊重記者
cctvb除外

但亦都因為佢係蘋果，所以大家先比佢跟得咁貼

不過蘋果明明知道但都冇報導中大裡面內訌嘅嘢，算係咁。

推，認清蘋果真面目

又唔係全部記者都係咁
有啲蘋果記者都好好
我觀察係有兩個特別有問題
一個xx麟，一個xx婷
手足可以留意下，睇下係咪真係有問題
定只係我多心

不如認清 前線有部分人好似老黑咁
見人就屌 仲要下下講老母 有時真係好難聽 駁嘴即被圍

存在左好耐
好多所謂裝修鶳都好無謂

popo啲大頭同部署咪一樣影哂俾我地睇
自己blackbloc保護好自己先喇

同蘋果割？有乜真面目呀捉鬼撚